Um das Spiel in Betrieb zu nehmen, wird es an ein Netzteil angeschlossen, wobei die Spannung maximal 5,5V betragen darf, da bei höheren Spannungen die LED-Leisten durchbrennen.
Sobald die Stromzufuhr aktiv ist, startet das Spiel. Hierbei spielt zunächst eine Startanimation ab, danach ist man im Menü. Zunächst wählt man die Spieleranzahl aus, dann Spielmodus und zuletzt (falls ein Spielmodus mit Powerups ausgewählt wurde) die Powerups. Um die Menüführung zu erleichtern, sind entsprechende Markierungen an den Seiten des Spielfelds angebracht.

\begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[width=0.38\paperwidth, height=0.19\paperheight]{pictures/MenuemarkierungenSpiemodi.jpg}
	\caption[caption]{Seitenaufnahme eines Menüs}\label{fig:2}
	
\end{figure}

Für eine detailliertere Hilfe gibt es eine Spielanleitung, welche genauer auf die einzelnen Punkte eingeht.